記者點知邊度有新聞???

其實記者係點收到風黎報新聞架呢
例如有人跳樓 或者有命案搶劫案
咁應該第一時間報警啦
又例如起火呢類事件
又係第一時間報消防
咁記者又點知呢
唔通報社會有員工出期喺警署消房度捕住
定會有人打去報社
好奇一問

以前有得聽差佬d對講機，依家唔知

Lm

如果係記者會個啲，一般早一日前會有通知，再記得晒幾時有咩活動，個日前分記者去唔同活動採訪。

如果你話突發事件，以前警方係用大氣電波通知下屬去處理唔同事件，記者就會截聽個通信後去採訪，但近年改用數碼通訊，記者截唔到訊號，所以只能等警方放料，或者市民報料

勾線

放料姐係靠關係

呀sir同記者熟唔出奇

警察 主動通知記者唔出奇
因為警察 都想威想型

例如, 警察捉到個毒犯, 通知記者報導, 再宣傳開去, 令市民覺得警察好勁, 好正義

咁跳樓嗰啲都會通知 ?
佢地唔見得會因為處理跳樓呢啲顯得好勁
中間會唔會有利益輸送

pish

捕住三登

可以咁講

勁嘅記者唔係只係勁在採訪同文筆，更重要係勁在人脈關係